日本隼鳥2號開始下降 5日執行高風險小行星採樣任務

日本「隼鳥2號」今天從距離小行星「龍宮」約2萬公尺的高空開始下降，預定明天投下一枚撞擊裝置，目的是在它的表面撞出一個坑洞，並採集相關物質，有助於瞭解太陽系演化。

日本放送協會（NHK）報導，這項任務是日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）隼鳥2號執行的最新探測任務，可能揭示更多有關地球生命起源的資訊。

不過，明天預定執行的這項任務將是隼鳥2號迄今風險最高的任務，包括投下一枚裝有炸藥的金屬塊。

隼鳥2號明天抵達龍宮上方僅500公尺位置後，將投下一枚「小型撞擊裝置」。這枚圓筒型裝置有銅製底部。

為了避免被爆炸或撞擊產生的碎片波及，隼鳥2號投下撞擊裝置後，隨即離開那個區域，炸藥40分鐘後引爆，銅製底部會高速往龍宮推進，在它的表面鑿出一個坑洞。龍宮距離地球約3億公里。

隼鳥2號投下這枚撞擊裝置的當下，也會投下一台相機，這台略高於爆炸位置的相機應能捕捉到爆炸及撞擊過程的影像。但不清楚何時會接獲任務成功的確認訊息。